# Устройство дискретного вывода
## режимы работы

* 0 - высокоимпедансное состояние
* 1 - дискретный режим
* 2 - низкочастотный генератор прямоугольника на общем таймере 7
* 3 - генерация ШИМ сигналов пилообразной формы на аппаратном таймере

Режим 3 можно одновременно настроить только на одном канале таймера 1 или 3.  
похоже это старое  
|  канал  | порты | адрес modbus |  Timer   | режимы  |
| ------- | ----- | ------------ | -------- | ------- |
|   DI0   |  PC9  |      26      | TIM3_CH1 |  0 - 3  |
|   DI1   |  PC8  |      30      | TIM3_CH2 |  0 - 3  |
|   DI2   |  PC7  |      34      | TIM3_CH3 |  0 - 3  |
|   DI3   |  PC6  |      38      | TIM3_CH4 |  0 - 3  |
|   DI4   |  PA11 |      42      | TIM1_CH1 |  0 - 3  |
|   DI5   |  PA10 |      46      | TIM1_CH2 |  0 - 3  |
|   DI6   |  PA9  |      50      | TIM1_CH3 |  0 - 3  |
|   DI7   |  PA8  |      54      | TIM1_CH4 |  0 - 3  |

### Режим 0
* выход не активен

### Режим 1
* PARAM_1 - дискретный уровень [0..1] 

### Режим 2
* PARAM_1 - частота прямоугольника [0..100]Гц

### Режим 3
* PARAM_1 - (uint16_t) частота ШИМ в герцах, высота звука 100Hz - 60000Hz
* PARAM_2 - (uint16_t) скважность шима в процентах
* PARAM_3 - (uint16_t) частота модуляции сигнала в герцах, LFO (0-100Гц), если 0 - нет модуляции

### Адреса регистров

    DO_ADDR           = 22
    AND_MASK_REGISTER = 23
    OR_MASK_REGISTER  = 24
    MASKED_REGISTER   = 25

    DO0_MODE_ADDR = 26
    PARAM1_ADDR_0 = 27
    PARAM2_ADDR_0 = 28
    PARAM3_ADDR_0 = 29

    DO1_MODE_ADDR = 30
    PARAM1_ADDR_1 = 31
    PARAM2_ADDR_1 = 32
    PARAM3_ADDR_1 = 33

    DO2_MODE_ADDR = 34
    PARAM1_ADDR_2 = 35
    PARAM2_ADDR_2 = 36
    PARAM3_ADDR_2 = 37

    DO3_MODE_ADDR = 38
    PARAM1_ADDR_3 = 39
    PARAM2_ADDR_3 = 40
    PARAM3_ADDR_3 = 41

    DO4_MODE_ADDR = 42
    PARAM1_ADDR_4 = 43
    PARAM2_ADDR_4 = 44
    PARAM3_ADDR_4 = 45

    DO5_MODE_ADDR = 46
    PARAM1_ADDR_5 = 47
    PARAM2_ADDR_5 = 48
    PARAM3_ADDR_5 = 49

    DO6_MODE_ADDR = 50
    PARAM1_ADDR_6 = 51
    PARAM2_ADDR_6 = 52
    PARAM3_ADDR_6 = 53

    DO7_MODE_ADDR = 54
    PARAM1_ADDR_7 = 55
    PARAM2_ADDR_7 = 56
    PARAM3_ADDR_7 = 57

    DO0_VAL =       58
    DO1_VAL =       59
    DO2_VAL =       60
    DO3_VAL =       61
    DO4_VAL =       62
    DO5_VAL =       63
    DO6_VAL =       64
    DO7_VAL =       65

    SPARE_INIT =    66
    DRV_ENABLE =    67
    ADUM_ENABLE =   68

## прошивка модуля
Для успешной прошивки, требуется удалить резистор подключения аппаратного вочдога

## режим инициализации
Для настройки адреса устройства и скорости обмена по последовательному порту существует два режима.  
Инит через внешний разъем и через шину T-BUS.  
При замыкании ножки EXT_INIT или INT_INIT на землю, устройство переходит в режим инициализации до момента когда будет записана 1 в регистр SPARE_INIT.  
При этом устройство начинает отвечать на адрес 1.  
Только в режиме инициализации можно записать в регистр хранения рабочий modbus-адрес устройства.  
По умолчанию модуль стартует на частоте 9600N1.  
Разные частоты устанавливаются при инициализации через внешний и внутренний разъём.  
EXT_INIT - частота обмена 38400 baud  
INT_INIT - частота обмена 4800 baud  
Если прижаты обе ножки, то приоритет имеет EXT_INIT разъем, и скорость устанавливается 38400.  
После того как регистры хранения адреса и скорости записаны, мастер записывает 1 в SPARE_INIT регистр - модуль переходит в рабочий режим, ножка SPARE_INIT не прижата к земле.  
если SPARE_INIT = 1 - это означает конец инициализации  

## последовательность инициализации
- мастер устанавливает int_init в низкий уровень  
- первый модуль начинает отвечать на адрес 1  
- мастер читает MODULE_ID и записывает соответствующий конфиг в регистры  
- мастер записывает частоту и адрес интерфейса и SPARE_INIT=1  
- первый модуль (если адреса не совпадают) перенастраивается на рабочую частоту modbus и другой адрес  
    (запрещено настраивать адрес=1 при рабочей частоте совпадающей с частотой инициализации 38400, модуль вернет ошибку)  
- мастер записывает во все модули SPARE_INIT=0  

## TODO REG0-REG21 описание
